<!--
想定される更新
============================================================
-->

今後想定される更新の種類を以下に記します。


___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___


モバイルアプリ公開前に表示されているPOPUPを非表示にする
------------------------

モバイル表示下部のボタンを押すと、未発表の旨のPOPUPが出ます。  
公開時にはこれを公開時の挙動にする必要があります。

    label_yasan/
      └ ejs/
          └ src/
              └ ejs/
                  └ _footer.ejs (共通フッタ)

公式サイトの動作を確認し、
`_footer.ejs` 内の "モバイル版アプリのご案内" 部分を書き換えたり、
場合によってはjsを更新したりします。


___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___


公式サイトに合わせてヘッタやフッタを更新する
------------------------

上記のモバイルアプリの件も含め、公式サイトのヘッタやフッタに更新があった場合は、
それに合わせてマニュアでも修正しなければなりません。

* 最新版HTMLのダウンロード
* 更新箇所のリストアップ
* 更新箇所のejsテンプレートへの適用
* 出力と確認

といった流れになります。


公式サイトに変更があった場合は、__どの箇所にどういった変更があるのか 製作会社から連絡をもらえる体制が好ましい__ です。  


<!--
### [ 1-1 ] 最新版HTMLのダウンロードと加工

1. `20YYmmdd/` の形式で、更新日の名前をつけたフォルダを作成する。
2. chrome で公式サイトのサポートページを表示する。 http://labelyasan.a-one.jp/support/
3. 先ほど作成したフォルダに保存。保存時の設定は [ウェブページ、完全] を選択
4. 画像などが入っているフォルダが長い日本語名なので `20YYmmdd/files/` に変更
5. 保存したHTMLファイルの名前を `20YYmmdd/20YYmmdd.htm` に変更
6. `20YYmmdd/20YYmmdd.htm` をエディタで開き、先ほどの長い日本語名になってる画像やCSSの階層指定を ./files に置換して保存
7. HTMLファイルを一旦ブラウザで表示。CSSや画像のリンク切れ等ないか確認。


### [ 1-2 ] 更新箇所のリストアップ


1. 修正箇所リストを新規作成  /20YYmmdd/todo_20YYmmdd.txt
2. 今回作成したフォルダと前回の日付のフォルダをdiff (filemergeなどで)
3. 最新ファイル上の更新箇所を 開始行数: 作業内容 の形式でリストアップする


### [ 1-3 ] ejs テンプレートへの適用

ファイルを開く
header の *** から上をコピー・ペーストして header.htm として保存
footer の *** から下をコピー・ペーストして footer.htm として保存

元ファイルから該当部分をコピー＆ペースト
diffしながら貼り付け
折り畳まれている箇所に注意

独自に変更する箇所

独自にIDなどを削除する箇所


### [ 1-4 ] 出力と確認

ビルドする
出力されたファイルをdiff
todo.txt にリストアップした箇所と一致するか確認

問題がなければ 作業ファイル一式を保存

[__【ページの追加更新】ページ 1-2, 3, 4__](3_page_edit#1-2-csv) と同じ手順を行います。
-->
___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___ ___


CSSのキャッシュを更新、 フッタ内 (C) の年数を更新
------------------------

特に何かを修正する必要はありません。 [__ページ更新の p-2, p-3, p-4__](./3_page_edit.html#p-2-csv) と同じ手順を行い、ビルドしなおしたHTMLファイルをアップロードしてください。

* ローカルのcssのincludeタグにはビルド時のタイムスタンプを付与しています。  
* (C) 部分の年表示は、ejsのビルド時に現在年が入力されるようになっています。

いずれも、ビルドをしたときに自動的に更新されるようになっています。






